不怕中國經濟報復 澳洲總理堅持獨立調查武肺起源

澳洲政府最近提出武漢肺炎（COVID-19）疫情源頭展開獨立調查，引發中國不滿，並揚言進行經濟報復。澳洲總理莫里森（Scott Morrison）今日（4/29）強調，澳洲要求獨立調查疫情絕對合理，更不是針對中國而來。

莫里森在記者會上說：「澳洲所推動的調查並無針對性。這個病毒奪走全球逾20萬條人命，重創經濟。這場疫情所代表的意義和影響程度無以倫比。全世界現在要求進行獨立調查，看起來實在非常合理和明智。」

路透報導，自從莫里森發起要對新冠病毒起源展開獨立調查後，澳洲與中國之間的關係惡化。報導分析，雖然莫里森強調此舉並非針對中國，但看在澳洲最大貿易夥伴中國的眼裡卻不是這麼回事，而澳洲勢必將繼續受到北京施壓。

中國駐澳大使成競業日前接受《澳洲金融評論》訪問時表示，澳洲要調查病毒起源，此舉「危險」，且會導致中國反彈，他說，中國可以拒買澳洲紅酒與牛肉，中國人民也可以不到澳洲旅行、留學。（桂家齊／綜合外電報導）

唔再鬧Scomo同Dutton了

終於爭氣
相反天黑國同歐豬

其實睇番歷史，
歐洲取態真係唔重要，佢地其實當上個世紀冇分別。
二戰唔係美國，歐洲已經得番一個國家。